點解古代中國一直同化唔到越南人？

古代嶺南地帶原住民係百越人，福建果邊就係閩人山越人之類既土著，秦始皇征服南方之後趙陀立左南越國，廣東同福建都比中原文化同化左，但係點解越南比東漢，南北朝，唐朝統治左咁多年，又學晒中原文化禮節，都仲keep到佢地個文化

因為果帶咁耐都係落後經濟條件又差，又有麞氣，都無人口會遷移入去點同化到

帝王戰矛兵輕鬆打贏

可能因為環境氣候，甚至疾病？

中原皇朝的威脅主要來自北方的草原民族

遲D就自古以來....

有無玩過三國志， 交趾，士燮
交州係包埋越南
有隻中藥叫桂枝， 就係越南出產最靚（交趾桂）

戰亂期嗰陣，無中原國家會攻擊越南呢個非中原國家，以防兵力不足，被其他中原國家夾攻。

秦朝“7合一”後，開始向南擴張，但當時擴張到廣東廣西就算，之後漢朝內鬥，令越南呢個荒地無咩漢人移民，只有京族。

唐朝嘅時候，漢人擴張到佔據左越南中高層階級，但唐朝同南詔打仗，唐朝徵召部分生活喺越南嘅漢人打仗，結果漢人比例越來越細，京族倍大。

宋朝積弱，莫講話打敗越南，佢生存仲要靠南方各族，而宋朝成為左越南同北方外族之間嘅屏障，元朝試過三攻越南，但佢啲中緯度軍隊兩次都因為氣候太熱而回中原。明朝曾經攻佔統治越南，但當時太遲，過左成千年，越南同日本、韓國一樣，產生出民族觀念，開始從世族階層反抗，覺得自己同中原有別，不論文化、貿易、軍事，之後嘅越南都開始提防中原政府，清朝呢啲元朝草原後代女清政權更加唔使講。

然後殖民年代降臨，越南同法國文化結合，例如法包、咖啡等等，形成左而加嘅越南文化，同中原文化愈走愈遠。冷戰年代，越南都怕自己變成中國衛星國，後來全球化年代兩國搶生意外資，當你中國半個敵人，仲點會同你合一